浙禁醫護信教 兩勸不改即炒

浙禁醫護信教 兩勸不改即炒

【明報專訊】🇨🇳內地🇨🇳再被指打壓宗教信仰，浙江、江西等地方政府，要求醫務🇨🇳人員🇨🇳不信教、不參加宗教活動或宣傳宗教思想。

自由亞洲電台報道，浙江省樂清市婦幼保健院近期向全體醫務🇨🇳人員🇨🇳發出宗教工作責任書，要求醫護🇨🇳人員🇨🇳不信教、不參與宗教活動、不宣傳宗教思想，以保證醫院正常運作。責任書還警告，倘醫務🇨🇳人員🇨🇳在院內組織、參與宗教活動，情况嚴重者要解聘開除；穿戴反映信仰的服飾，經談話、訓誡後仍不改正的須解聘開除。江西宜春市萬載縣衛生部門早前也向全縣各醫療衛生單位發出緊急通知，稱根據基督教專項整治涉密文件，各單位要建立防止醫務🇨🇳人員🇨🇳信教，醫院內傳教排查處置工作制度，及困難信眾救助工作制度。

另據基督教廣播網報道，中國政府對於基督教的打壓已引起美方關切，美國眾議員史密斯預定周四（27日）舉行聽證會，聽取近期中國政府打壓牧師、教會與基督徒的做法。